##목적
바야흐로 드라이브 시대다. 플로피디스크에서 CD-ROM, USB를 거쳐 클라우드까지 데이터저장을 위한 공간은 계속 개발되어왔다. 현재 구글드라이브, 아이클라우드, N드라이브 등 많은 대기업들이 이미 클라우드 산업을 진행하고 있다. 이처럼 포털사이트나 운영체제와 통합된 드라이브는 사용자에게 편리함을 줄 수 있지만, 소규모 그룹의 세세한 요구사항까지 수용할 수 없다는 단점을 가지고 있다. 우리는 그 단점을 보완하고자 성공회대 교수와 학생만 사용할 수 있는 ‘우리만의 드라이브’를 만들어 조금 더 ‘사용자 친화적(user-friendly)’으로 접근했다.  


##목표
1. SKHU_DRIVE는 교수간 학생의 빠르고 편한 파일공유를 목표로 한다. 학생들은 PC를 통해 웹으로 접속할 수 있고 모바일에 깔린 어플로도 이용이 가능하다. 
2. 교수는 ftp 서버로 편하게 시험문제를 내거나 과제정보, 강의파일을 올릴 수 있다. 학생은 기존에 사용하던 드라이브보다 편하게 과제에 접근할 수 있다

##프로젝트 개요
1. PC가 없을 경우 휴대폰으로 로그인해 강의노트를 다운받아 수업에 집중할 수 있다.
2. 교수가 올린 과제파일을 다운받아 원하는 과제의 내용을 확인할 수 있다. 
3. 다운받은 파일(강의노트, 과제)을 구글 드라이브에 연동할 수 있다. 

	
	
##기능
1. 로그인
2. 웹 서버에서 파일 및 폴더 리스트 불러오기
3. 파일 다운로드 및 업로드
4. 파일 다운로드 시 연동 된 구글 드라이브 계정에 파일 자동 업로드
5. 파일이 업로드 되었을 경우 Notification 알림 
